mod: did short predicate, methods and functions name + code cleaning

dafny/day.dfy
@@ -61,13 +61,13 @@ function SolutionProfit(solution: seq<int>, jobs: seq<Job>, index: int): int
 }
 
 
-function PartialSolutionPrefixProfit(solution: seq<int>, jobs: seq<Job>, index: int): int
+function PartialSolProfit(solution: seq<int>, jobs: seq<Job>, index: int): int
   requires 0 <= index <= |solution| <= |jobs|
   decreases |solution| - index
-  ensures PartialSolutionPrefixProfit(solution, jobs, index) == if index == |solution| then 0 else solution[index] * jobs[index].profit + PartialSolutionPrefixProfit(solution, jobs, index + 1)
+  ensures PartialSolProfit(solution, jobs, index) == if index == |solution| then 0 else solution[index] * jobs[index].profit + PartialSolProfit(solution, jobs, index + 1)
 {
 
-  if index == |solution| then 0 else solution[index] * jobs[index].profit + PartialSolutionPrefixProfit(solution, jobs, index + 1)
+  if index == |solution| then 0 else solution[index] * jobs[index].profit + PartialSolProfit(solution, jobs, index + 1)
 }
 
 
@@ -92,8 +92,8 @@ lemma AssociativityOfProfitFunc(partialSolPrefix : seq<int>, jobs: seq<Job>, val
   requires 0 <= val <= 1
   requires 0 <= |partialSolPrefix| < |jobs| //pentru a ne asiguram ca nu depasim nr de job-uri
   decreases |partialSolPrefix| - index
-  ensures PartialSolutionPrefixProfit(partialSolPrefix, jobs, index) + val * jobs[|partialSolPrefix|].profit ==
-          PartialSolutionPrefixProfit(partialSolPrefix + [val], jobs, index)
+  ensures PartialSolProfit(partialSolPrefix, jobs, index) + val * jobs[|partialSolPrefix|].profit ==
+          PartialSolProfit(partialSolPrefix + [val], jobs, index)
 {
   //inductie prin recursivitate
   if |partialSolPrefix| == index { //pentru ultima valoare se demonstreaza
@@ -106,22 +106,22 @@ lemma AssociativityOfProfitFunc(partialSolPrefix : seq<int>, jobs: seq<Job>, val
 }
 
 
-predicate isPartialSolution(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length: int)
+predicate isPartialSol(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
-{   
+{
   |partialSol| == length &&
   forall i :: 0 <= i <= |partialSol| - 1 ==> (0 <= partialSol[i] <= 1) && hasNoOverlappingJobs(partialSol, jobs)
 }
 
 
-ghost predicate isOptimalPartialSolution(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length: int)
+ghost predicate isOptParSol(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
-  requires 1 <= |jobs| 
+  requires 1 <= |jobs|
   requires length == |partialSol|
   requires 1 <= |partialSol| <= |jobs|
 {
-  isPartialSolution(partialSol, jobs, length) &&
-  forall otherSol :: isPartialSolution(otherSol, jobs, length) ==> HasLessProfit(otherSol, jobs, PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0), 0)
+  isPartialSol(partialSol, jobs, length) &&
+  forall otherSol :: isPartialSol(otherSol, jobs, length) ==> HasLessProf(otherSol, jobs, PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0), 0)
 }
 
 predicate HasProfit(partialSol: seq<int>, jobs: seq <Job>, position : int , profit: int )
@@ -130,29 +130,29 @@ predicate HasProfit(partialSol: seq<int>, jobs: seq <Job>, position : int , prof
   requires |partialSol| <= |jobs|
   requires 0 <= position < |partialSol|
 {
-  PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, position) ==  profit
+  PartialSolProfit(partialSol, jobs, position) ==  profit
 }
 
-ghost predicate isOptimalPartialSolutionDP(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length : int, dp:int)
+ghost predicate isOptParSolDP(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length : int, dp:int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 1 <= |partialSol|
   requires 1 <= length <= |jobs|
 {
-  |partialSol| == length && isOptimalPartialSolution(partialSol, jobs, length) && HasProfit(partialSol, jobs, 0,  dp)
+  |partialSol| == length && isOptParSol(partialSol, jobs, length) && HasProfit(partialSol, jobs, 0,  dp)
 }
 
-ghost predicate OptimalPartialSolutions(allSol: seq<seq<int>>, jobs: seq<Job>, dp:seq<int>, index: int)
+ghost predicate OptParSolutions(allSol: seq<seq<int>>, jobs: seq<Job>, dp:seq<int>, index: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires |dp| == |allSol| == index
   requires 1 <= index <= |jobs|
 {
-  forall i : int :: 0 <= i < index ==> |allSol[i]| == i + 1  && isOptimalPartialSolutionDP(allSol[i], jobs, i + 1, dp[i])
+  forall i : int :: 0 <= i < index ==> |allSol[i]| == i + 1  && isOptParSolDP(allSol[i], jobs, i + 1, dp[i])
 }
 
 predicate isSolution(solution: seq<int>, jobs: seq <Job>)
   requires validJobsSeq(jobs)
 {
-  isPartialSolution(solution, jobs, |jobs|)
+  isPartialSol(solution, jobs, |jobs|)
 }
 
 
@@ -162,7 +162,7 @@ ghost predicate isOptimalSolution(solution: seq<int>, jobs: seq<Job>)
   requires |solution| == |jobs|
 {
   isSolution(solution, jobs) &&
-  forall otherSol :: isSolution(otherSol, jobs) ==>  PartialSolutionPrefixProfit(solution, jobs, 0) >=  PartialSolutionPrefixProfit(otherSol, jobs, 0)
+  forall otherSol :: isSolution(otherSol, jobs) ==>  PartialSolProfit(solution, jobs, 0) >=  PartialSolProfit(otherSol, jobs, 0)
 }
 
 predicate containsOnlyZeros(partialSol: seq<int>)
@@ -174,28 +174,28 @@ predicate partialSolutionWithJobI(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>,  i: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 <= i < |partialSol|
 {
-  isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|) && partialSol[i] == 1
+  isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|) && partialSol[i] == 1
 }
 
 predicate partialSolutionWithoutJobI(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>,  i: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 <= i < |partialSol|
 {
-  isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|) && partialSol[i] == 0
+  isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|) && partialSol[i] == 0
 }
 
-predicate HasLessProfit(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>,  maxProfit: int, position: int)
+predicate HasLessProf(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>,  maxProfit: int, position: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 <= position < |partialSol| <= |jobs|
 {
-  PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, position) <= maxProfit
+  PartialSolProfit(partialSol, jobs, position) <= maxProfit
 }
 
 predicate HasMoreProfit(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>,  maxProfit: int, position: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 <= position < |partialSol| <= |jobs|
 {
-  PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, position) > maxProfit
+  PartialSolProfit(partialSol, jobs, position) > maxProfit
 }
 
 
@@ -213,7 +213,7 @@ function ProfitParSolStartFinishPos(solution: seq<int>, jobs: seq<Job>, startPos
 //PartialSolutionPrefix(partialSol[..j+1], jobs, 0) ==  ProfitParSolStartFinishPos(solution, jobs, 0, j + 1) + lemma
 lemma EqOfProfitFuncFromIndToEnd(partialSolution: seq<int>, jobs: seq<Job>, startPos: int)
   requires 0 <= startPos <= |partialSolution|  <= |jobs|
-  ensures ProfitParSolStartFinishPos(partialSolution, jobs, startPos, |partialSolution|) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolution, jobs, startPos)
+  ensures ProfitParSolStartFinishPos(partialSolution, jobs, startPos, |partialSolution|) == PartialSolProfit(partialSolution, jobs, startPos)
   decreases |partialSolution| - startPos
 {
 
@@ -228,9 +228,9 @@ lemma EqOfProfitFuncFromIndToEnd(partialSolution: seq<int>, jobs: seq<Job>, star
 }
 
 
-lemma EqOfProfFuncUntilIndex(partialSolution: seq<int>, jobs: seq<Job>, startPos: int, index: int) //PartialSolutionPrefixProfit(partialSol[..j+1], jobs, 0)
+lemma EqOfProfFuncUntilIndex(partialSolution: seq<int>, jobs: seq<Job>, startPos: int, index: int) //PartialSolProfit(partialSol[..j+1], jobs, 0)
   requires 0 <= startPos <= index <= |partialSolution| <= |jobs|
-  ensures  ProfitParSolStartFinishPos(partialSolution, jobs, startPos, index) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolution[..index], jobs, startPos)
+  ensures  ProfitParSolStartFinishPos(partialSolution, jobs, startPos, index) == PartialSolProfit(partialSolution[..index], jobs, startPos)
   decreases index - startPos
 {
   if startPos == index{
@@ -246,10 +246,12 @@ lemma SplitSequenceProfitEquality(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, startPos
   requires 0 <= index < |partialSol|
   requires 0 <= startPos < index
   requires 0 <= |partialSol| <= |jobs|
-  ensures ProfitParSolStartFinishPos(partialSol, jobs, startPos, |partialSol|) == ProfitParSolStartFinishPos(partialSol, jobs, startPos, index) + ProfitParSolStartFinishPos(partialSol, jobs, index, |partialSol|)
+  ensures ProfitParSolStartFinishPos(partialSol, jobs, startPos, |partialSol|)
+   == ProfitParSolStartFinishPos(partialSol, jobs, startPos, index) 
+   + ProfitParSolStartFinishPos(partialSol, jobs, index, |partialSol|)
   decreases  index - startPos
 {
-  
+
 }
 
 lemma ProfitLastElem(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: int)
@@ -257,7 +259,7 @@ lemma ProfitLastElem(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: int)
   requires 0 < i < |partialSol| <= |jobs|
   requires |partialSol| == i + 1
   requires partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i)
-  ensures PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit
+  ensures PartialSolProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit
 {
 }
 
@@ -266,64 +268,63 @@ lemma ComputeProfitWhenOnly0BetweenJI(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: i
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 <= j < i < |partialSol| <= |jobs|
   requires |partialSol| == i + 1
-  requires isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|)
+  requires isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|)
   requires partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i)
-  requires PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit
+  requires PartialSolProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit
   requires forall k :: j < k < i ==> partialSol[k] == 0
-  ensures PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit
+  ensures PartialSolProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit
   decreases i - j
 {
   if j == i - 1
   {
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit;
+    assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit;
   }
   else
   {
     // assert partialSol[i] == 1;
-    // assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
+    // assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
     // assert forall k :: j < k < i ==> partialSol[k] == 0;
     ComputeProfitWhenOnly0BetweenJI(partialSol, jobs, i, j + 1);
-    //assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit;
+    //assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit;
   }
 
 }
 
-lemma HasMoreProfitThanOptimalPartialSol(optimalPartialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, partialSol: seq<int>)
+lemma HasMoreProfThanOptParSol(optimalPartialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, partialSol: seq<int>)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 1 <= |optimalPartialSol| <= |jobs|
   requires |optimalPartialSol| == |partialSol|
-  requires isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|)
-  requires isOptimalPartialSolution(optimalPartialSol, jobs, |optimalPartialSol|)
-  requires PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0) > PartialSolutionPrefixProfit(optimalPartialSol, jobs, 0)
-  ensures !isOptimalPartialSolution(optimalPartialSol, jobs, |optimalPartialSol|)
+  requires isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|)
+  requires isOptParSol(optimalPartialSol, jobs, |optimalPartialSol|)
+  requires PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0) > PartialSolProfit(optimalPartialSol, jobs, 0)
+  ensures !isOptParSol(optimalPartialSol, jobs, |optimalPartialSol|)
 {
-  var other_profit := PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0);
-  var optimalPartialSolProfit := PartialSolutionPrefixProfit(optimalPartialSol, jobs, 0);
-  assert forall otherSol:: isPartialSolution(otherSol, jobs, |optimalPartialSol|) ==> HasLessProfit(otherSol, jobs, optimalPartialSolProfit, 0);
-  assert other_profit > optimalPartialSolProfit;
-  assert !isOptimalPartialSolution(optimalPartialSol, jobs, |optimalPartialSol|);
+  var other_profit := PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0);
+  var optParSolProfit := PartialSolProfit(optimalPartialSol, jobs, 0);
+  assert forall otherSol:: isPartialSol(otherSol, jobs, |optimalPartialSol|) ==> HasLessProf(otherSol, jobs, optParSolProfit, 0);
+  assert other_profit > optParSolProfit;
+  assert !isOptParSol(optimalPartialSol, jobs, |optimalPartialSol|);
 
 }
 
 //suntem in cazul in care cand formam solutia partiala cu job-ul i, gasim o solutie partiala optima cu care facem concatenare
 //demonstram ca pentru aceste date, j nu se suprapune cu i + solutie partiala ce-l contine pe i + concatenare cu allSol[j] partiala optima, aceasta este optima
-lemma OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit2(partialSol: seq<int>, jobs : seq<Job>, i: int, j : int, max_profit : int, allSol : seq<seq<int>>, dp: seq<int>)
+lemma OtherSolHasLessProfThenMaxProfit2(partialSol: seq<int>, jobs : seq<Job>, i: int, j : int, max_profit : int, allSol : seq<seq<int>>, dp: seq<int>)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 1 <= |jobs|
   requires 0 <= j < i < |jobs|
   requires |allSol| == |dp| == i  //nr de profituri optime pentru solutiile partiale optime din fata lui este egal i
-  requires OptimalPartialSolutions(allSol, jobs, dp, i)
-  requires isOptimalPartialSolution(allSol[j], jobs, j + 1) //stim ca allSol[j] este solutia partiala optima pana la pozitia j si are profitul pozotiv dp[j]
+  requires OptParSolutions(allSol, jobs, dp, i)
+  requires isOptParSol(allSol[j], jobs, j + 1) //stim ca allSol[j] este solutia partiala optima pana la pozitia j si are profitul pozotiv dp[j]
   requires max_profit == dp[j] + jobs[i].profit //profitul pentru allSol[j] si profitul pentru job-ul i
   requires forall k :: j < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i])
   requires !overlappingJobs(jobs[j], jobs[i])
-  requires forall k :: 0 <= k <= j && allSol[j][k] != 0 ==> !overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]) //allSol[1] are 2 elemente pe poz 0 si 1
   requires |partialSol| == i + 1
   requires partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i)
-  requires PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
-  requires isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1)
+  requires PartialSolProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
+  requires isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1)
   requires forall k :: j < k < i ==> partialSol[k] == 0
-  ensures HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0)
+  ensures HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0)
 {
 
   var k : int := i - 1; // pe pozitia i se afla job-ul i
@@ -332,53 +333,53 @@ lemma OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit2(partialSol: seq<int>, jobs : seq<Job>,
   //assert !exists k' :: k < k' < i;
 
   assert forall k' :: k < k' < i ==> partialSol[k'] == 0; //asta vreau sa demonstrez ==> ca am doar 0 -rouri pe pozitiile i - 1 ...0
-  assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
+  assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
 
   ComputeProfitWhenOnly0BetweenJI(partialSol, jobs, i, j);
-  assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit;
-  
+  assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit;
+
   //presupunem contrariul
-  if !HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0) //presupunem ca ar exista o solutie partiala care indeplineste conditiile si care
+  if !HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0) //presupunem ca ar exista o solutie partiala care indeplineste conditiile si care
     //sa aiba profitul mai mare decat max_profit
   {
-    var profit' := PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0);
+    var profit' := PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0);
     assert max_profit == dp[j] + jobs[i].profit;
 
     assert HasMoreProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0);
-    assert !HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0);
-    
+    assert !HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0);
+
     assert partialSol[..j+1] + partialSol[j+1..] == partialSol;
     //apelam lemmele ajutatoare pt a demonstra linia 400
     SplitSequenceProfitEquality(partialSol, jobs, 0, j + 1);
     EqOfProfitFuncFromIndToEnd(partialSol, jobs, 0);
     EqOfProfFuncUntilIndex(partialSol, jobs, 0, j + 1);
     EqOfProfitFuncFromIndToEnd(partialSol, jobs, j + 1);
-  
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol[..j + 1], jobs, 0) + PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, j + 1) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0);
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit; //(2)
-    
+
+    assert PartialSolProfit(partialSol[..j + 1], jobs, 0) + PartialSolProfit(partialSol, jobs, j + 1) == PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0);
+    assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, j + 1) == jobs[i].profit; //(2)
+
     var partialSol' :seq<int> := partialSol[..j + 1];
-    assert isPartialSolution(partialSol', jobs, j + 1);
-    var profit := PartialSolutionPrefixProfit(partialSol', jobs, 0); //(1)
+    assert isPartialSol(partialSol', jobs, j + 1);
+    var profit := PartialSolProfit(partialSol', jobs, 0); //(1)
 
     assert |partialSol'| == j + 1;
     assert profit + jobs[i].profit == profit'; //(linia 400)
-    assert profit + jobs[i].profit > max_profit; //ipoteza de la care am plecat 
+    assert profit + jobs[i].profit > max_profit; //ipoteza de la care am plecat
     assert profit > max_profit - jobs[i].profit;
     assert profit > dp[j];
-    HasMoreProfitThanOptimalPartialSol(allSol[j], jobs, partialSol');
-    assert !isOptimalPartialSolution(allSol[j], jobs, j + 1); //contradictie
+    HasMoreProfThanOptParSol(allSol[j], jobs, partialSol');
+    assert !isOptParSol(allSol[j], jobs, j + 1); //contradictie
     //assume false;
     assert false;
   }
 
-  assert HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0);
+  assert HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0);
 
 }
 //demonstram ca daca toate job-urile dintre i si j se suprapun este imposibil sa avem 1 (=> suprapunere=> !solutie partiala)
 lemma OnlY0WhenOverlapJobs(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: int, j: int)
   requires validJobsSeq(jobs)
-  requires isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1)
+  requires isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1)
   requires 0 <= j < i < |partialSol|  <= |jobs|
   requires partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i)
   requires forall k :: j < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i])
@@ -386,7 +387,7 @@ lemma OnlY0WhenOverlapJobs(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: int, j: int)
   requires !overlappingJobs(jobs[j], jobs[i])
   ensures forall k :: j < k < i ==> partialSol[k] == 0
 {
-  assert isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1);
+  assert isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1);
   assert hasNoOverlappingJobs(partialSol, jobs);
   assert forall k :: j < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]);
   forall k | j < k < i < |partialSol|
@@ -396,7 +397,7 @@ lemma OnlY0WhenOverlapJobs(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: int, j: int)
     {
       assert overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]);
       //assert !hasNoOverlappingJobs(partialSol, jobs);
-      assert !isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1);
+      assert !isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1);
       assert false;
     }
 
@@ -408,34 +409,34 @@ lemma OnlY0WhenOverlapJobs(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, i: int, j: int)
 //dp - secventa cu toate profiturile solutiilor partiale optime cu job-uri pana la pozitia 0, 1.., i-1
 //allSol secventa de secvente (matrice) ce reprezinta solutiile optime de lungime 0, ... i-1, i cu job-urile pana la pozitia i excusiv
 //demonstram ca solutia de lungime i+1 ce contine job-ul i care se obtine cu aceste preconditii este partiala + optima
-method  OptimalPartialSolutionWhenNonOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>, allSol :seq<seq<int>>, j : int) returns (maxProfit:int, partialSolution: seq<int>, length: int)
+method  OptParSolWhenNonOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>, allSol :seq<seq<int>>, j : int) returns (maxProfit:int, partialSolution: seq<int>, length: int)
   requires validProblem(jobs)
   requires 0 <= j < i < |jobs|
   requires |allSol| == i
   requires |dp| == i
-  requires OptimalPartialSolutions(allSol, jobs, dp, i)
+  requires OptParSolutions(allSol, jobs, dp, i)
   requires !overlappingJobs(jobs[j], jobs[i]);
   requires jobs[j].jobEnd <= jobs[i].jobStart
   requires forall k :: j < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]) //job-urile de pe pozitiile j+1..i-1 se suprapun cu i
   requires !overlappingJobs(jobs[j], jobs[i]);
-  ensures isPartialSolution(partialSolution, jobs, i + 1)
+  ensures isPartialSol(partialSolution, jobs, i + 1)
   ensures partialSolutionWithJobI(partialSolution, jobs, i)
-  ensures maxProfit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolution, jobs, 0)
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  ensures maxProfit == PartialSolProfit(partialSolution, jobs, 0)
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
   ensures length == i + 1;
 {
   var partialSolutionPrefix : seq<int> := [];
   var max_profit : int := 0 ;
   length := 0;
-  
+
   partialSolutionPrefix := allSol[j];
   length := length + |allSol[j]|;
-  
+
   assert forall i :: 0 <= i <= length - 1 ==> 0 <= partialSolutionPrefix[i] <= 1; //toate elementele sunt 0 sau 1
   assert hasNoOverlappingJobs(partialSolutionPrefix, jobs); //nu are job-uri care se suprapun pentru ca allSol[j] este solutie partiala optima
-  
+
   max_profit := max_profit + dp[j]; //adaug profitul pt solutia partiala optima (cu job-uri pana la pozitia j)
-  
+
   var nr_of_zeros := i - |allSol[j]|; // nr de elemente dintre i si j
 
   while nr_of_zeros > 0
@@ -449,16 +450,16 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenNonOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq
     invariant length == i - nr_of_zeros
     invariant hasNoOverlappingJobs(partialSolutionPrefix, jobs)
     invariant forall k :: j < k < |partialSolutionPrefix| ==> partialSolutionPrefix[k] == 0
-    invariant max_profit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0)
+    invariant max_profit == PartialSolProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0)
   {
     //assume false;
     AssociativityOfProfitFunc(partialSolutionPrefix, jobs, 0, 0); //demonstram ca daca adaugam 0 profitul "ramane acelasi" 0 * jobs[..]
-    assert max_profit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0);
+    assert max_profit == PartialSolProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0);
     partialSolutionPrefix :=  partialSolutionPrefix + [0]; //se adauga de nr_of_zeros ori
     assert length + nr_of_zeros < |jobs|;
     length := length + 1;
     nr_of_zeros := nr_of_zeros - 1;
-    assert max_profit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0);
+    assert max_profit == PartialSolProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0);
   }
 
   assert length == i;
@@ -467,7 +468,7 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenNonOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq
   assert forall k :: j < k < i ==> partialSolutionPrefix[k] == 0;
   assert forall k :: j < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]); //stim ca toate job-urile strict mai mari decat j se suprapun cu i
 
-  assert isPartialSolution(partialSolutionPrefix, jobs, i);
+  assert isPartialSol(partialSolutionPrefix, jobs, i);
 
   assert hasNoOverlappingJobs(partialSolutionPrefix + [1], jobs); // lemmas before
 
@@ -476,21 +477,21 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenNonOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq
   length := length + 1;
   max_profit := max_profit + jobs[i].profit;
 
-  assert isPartialSolution(partialSolutionPrefix, jobs, i + 1);
-  assert max_profit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0); //lemma
+  assert isPartialSol(partialSolutionPrefix, jobs, i + 1);
+  assert max_profit == PartialSolProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0); //lemma
   forall partialSol | |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i)
-    ensures HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0)
+    ensures HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0)
   {
     //assume forall k :: j < k < i ==> partialSol[k] == 0;
     OnlY0WhenOverlapJobs(partialSol, jobs, i, j); //stim ca daca toate job-urile dintre i si j se suprapun, inseamna ca putem avea doar 0-uri
     assert forall k :: j < k < i ==> partialSol[k] == 0;
     ProfitLastElem(partialSol, jobs, i);
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
-    OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit2(partialSol, jobs, i, j, max_profit, allSol, dp);
+    assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, i) == jobs[i].profit;
+    OtherSolHasLessProfThenMaxProfit2(partialSol, jobs, i, j, max_profit, allSol, dp);
     //assume false;
   }
 
-  //assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0) ;
+  //assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0) ;
   maxProfit := max_profit;
   partialSolution := partialSolutionPrefix;
 }
@@ -498,29 +499,29 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenNonOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq
 //lemma ajutor pt functia de mai jos
 //demonstram ca daca toate job-urile din fata lui i se suprapun cu acesta nu putem avea decat 0 => 1 imposibil (!solutie partiala)
 //=> profitul maxim pentru o astfel de solutie partiala este maxim jobs[i].profit
-lemma OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit(jobs : seq<Job>, i: int, max_profit : int)
+lemma OtherSolHasLessProfThenMaxProfit(jobs : seq<Job>, i: int, max_profit : int)
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 < i < |jobs|
   requires max_profit == jobs[i].profit
   requires forall j :: 0 <= j < i ==> overlappingJobs(jobs[j], jobs[i])
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0)
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0)
 {
   forall partialSol | |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i)
-    ensures HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0) { // <=
-    assert isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1);
+    ensures HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0) { // <=
+    assert isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1);
     var k := i - 1; // pe pozitia i se afla job-ul i
     //assert partialSol[k] == 0;
     assert |partialSol| == i + 1;
     assert -1 <= k < i;
     //assert !exists k' :: k < k' < i;
     assert forall k' :: k < k' < i ==> partialSol[k'] == 0; //asta vreau sa demonstrez ==> ca am doar 0 -rouri pe pozitiile i - 1 ...0
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, k + 1) == jobs[i].profit;
+    assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, k + 1) == jobs[i].profit;
 
     while k >= 0 //k > 0 , ajungeam pana la 1 si invariantul era ori k' >= k (imposibil), ori k' > k => ultimele pozitii verificare erau > 1 = 2 (1)
       decreases k
       invariant -1 <= k < i
       invariant forall k' :: k < k' < i ==> partialSol[k'] == 0 //asta vreau sa demonstrez ==> ca am doar 0 -rouri pe pozitiile i - 1 ...0
-      invariant PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, k + 1) == jobs[i].profit //demonstram de la 0 la i pentru toate job-urile
+      invariant PartialSolProfit(partialSol, jobs, k + 1) == jobs[i].profit //demonstram de la 0 la i pentru toate job-urile
     {
       // assume false;
       if partialSol[k] == 1 {
@@ -530,7 +531,7 @@ lemma OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit(jobs : seq<Job>, i: int, max_profit : i
 
         assert overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]);
 
-        assert !isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1); //demonstram ca daca ar fi 1 s-ar contrazice cu ipoteza ==> doar 0-uri
+        assert !isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1); //demonstram ca daca ar fi 1 s-ar contrazice cu ipoteza ==> doar 0-uri
         // assume false;
         assert false;
 
@@ -543,20 +544,20 @@ lemma OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit(jobs : seq<Job>, i: int, max_profit : i
       // assume false;
     }
     //assume false;
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0) == jobs[i].profit; //lemma tot 0, profit 0
+    assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0) == jobs[i].profit; //lemma tot 0, profit 0
   }
 }
 
 //DEMONSTRATA doar 0-uri in fata lui i
 //demonstram ca solutia de lungime i+1 ce contine job-ul i care se obtine cu aceste preconditii este partiala + optima
-method  OptimalPartialSolutionWhenOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>) returns (maxProfit:int, partialSolution: seq<int>, length: int)
+method  OptParSolWhenOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>) returns (maxProfit:int, partialSolution: seq<int>, length: int)
   requires validProblem(jobs)
   requires 1 <= i < |jobs|
   requires |dp| == i
-  requires forall k :: -1 < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]) //toate job-urile se suprapun cu i 
-  ensures isPartialSolution(partialSolution, jobs, i + 1)
-  ensures maxProfit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolution, jobs, 0)
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  requires forall k :: -1 < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]) //toate job-urile se suprapun cu i
+  ensures isPartialSol(partialSolution, jobs, i + 1)
+  ensures maxProfit == PartialSolProfit(partialSolution, jobs, 0)
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
   ensures length == i + 1;
   ensures partialSolutionWithJobI(partialSolution, jobs, i)
 {
@@ -568,7 +569,7 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<in
   assert forall k :: -1 < k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]);
 
   var nr_of_zeros := i;
-  
+
   while nr_of_zeros > 0
     decreases nr_of_zeros
     decreases i - length
@@ -578,7 +579,7 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<in
     invariant length == i - nr_of_zeros
     invariant 0 <= length <= i
     invariant hasNoOverlappingJobs(partialSolutionPrefix, jobs)
-    invariant max_profit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0)
+    invariant max_profit == PartialSolProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0)
     invariant max_profit == 0
     invariant forall k :: 0 <= k < |partialSolutionPrefix| ==> partialSolutionPrefix[k] == 0
   {
@@ -592,50 +593,44 @@ method  OptimalPartialSolutionWhenOverlapJob(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<in
   assert containsOnlyZeros(partialSolutionPrefix);
   assert partialSolutionWithJobI(partialSolutionPrefix + [1], jobs, i);
 
-  assert forall k :: 0 <= k < i ==> partialSolutionPrefix[k] == 0; 
+  assert forall k :: 0 <= k < i ==> partialSolutionPrefix[k] == 0;
   assert forall k :: 0 <= k < i ==> overlappingJobs(jobs[k], jobs[i]); //preconditie
-  
-  assert isPartialSolution(partialSolutionPrefix, jobs, i);
 
-  AssociativityOfProfitFunc(partialSolutionPrefix, jobs, 1, 0); //apelata pentru max_profit inainte de a adauga 1 
+  assert isPartialSol(partialSolutionPrefix, jobs, i);
+
+  AssociativityOfProfitFunc(partialSolutionPrefix, jobs, 1, 0); //apelata pentru max_profit inainte de a adauga 1
 
   partialSolutionPrefix := partialSolutionPrefix + [1]; //includem si job-ul i (solutia partiala ce contine job-ul i)
   max_profit := max_profit + jobs[i].profit; //contine doar job-ul i
   length := length + 1;
-  
-  OtherSolHasLessProfitThenMaxProfit(jobs, i, max_profit); //demonstram optimalitatea 
-  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0) ;
+
+  OtherSolHasLessProfThenMaxProfit(jobs, i, max_profit); //demonstram optimalitatea
+  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0) ;
 
   //assert |partialSolutionPrefix| == i + 1;
-  assert max_profit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0);
-  assert isPartialSolution(partialSolutionPrefix, jobs, length);
+  assert max_profit == PartialSolProfit(partialSolutionPrefix, jobs, 0);
+  assert isPartialSol(partialSolutionPrefix, jobs, length);
 
   partialSolution := partialSolutionPrefix;
   maxProfit := max_profit;
 }
 
-//predicat care pentru a fi respectat trebuie ca toate profiturile dp sa fie strict >= 0
-predicate PositiveProfitsDP(dp: seq<int>)
-{
-  forall i :: 0 <= i < |dp| ==> dp[i] >= 0
-}
-
 //functia MaxProfitWithJobI intoarce solutia partiala si optima cu job-ul i inclus
-method MaxProfitWithJobI(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>, allSol :seq<seq<int>>) returns (maxProfit:int, partialSolution: seq<int>)
+method MaxProfitWithJobI(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>, allSol :seq<seq<int>>) returns (maxProfit:int, optParSolWithI: seq<int>)
   requires validProblem(jobs)
-  requires PositiveProfitsDP(dp)
   requires 1 <= i < |jobs|
   requires |allSol| == i
   requires |dp| == i
-  requires OptimalPartialSolutions(allSol, jobs, dp, i)
-  ensures isPartialSolution(partialSolution, jobs, i + 1)
-  ensures maxProfit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolution, jobs, 0)
-  ensures partialSolutionWithJobI(partialSolution, jobs, i)
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  requires OptParSolutions(allSol, jobs, dp, i)
+  ensures isPartialSol(optParSolWithI, jobs, i + 1)
+  ensures maxProfit == PartialSolProfit(optParSolWithI, jobs, 0)
+  ensures partialSolutionWithJobI(optParSolWithI, jobs, i)
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
 {
 
   var max_profit := 0;
   var partialSolutionPrefix : seq<int> := [];
+  var partialSolution : seq<int> := [];
   var j := i - 1;
   var length := 0;
 
@@ -657,21 +652,22 @@ method MaxProfitWithJobI(jobs: seq <Job>, i: int, dp: seq<int>, allSol :seq<seq<
   if j >= 0 //inseamna ca a gasit un job j cu care nu se suprapune cu i (pe o pozitie >= 0)
   {
 
-    max_profit, partialSolution, length := OptimalPartialSolutionWhenNonOverlapJob(jobs, i, dp, allSol, j);
+    max_profit, partialSolution, length := OptParSolWhenNonOverlapJob(jobs, i, dp, allSol, j);
     //assume false;
 
   }
   else //nu am gasit niciun job j care sa nu se suprapuna cu i
   {
     //assume false;
-    max_profit, partialSolution, length := OptimalPartialSolutionWhenOverlapJob(jobs, i, dp);
+    max_profit, partialSolution, length := OptParSolWhenOverlapJob(jobs, i, dp);
 
   }
 
-  assert isPartialSolution(partialSolution, jobs, length);
-  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, max_profit, 0) ;
+  assert isPartialSol(partialSolution, jobs, length);
+  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, max_profit, 0) ;
   maxProfit := max_profit;
-  assert maxProfit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolution, jobs, 0);
+  optParSolWithI := partialSolution;
+  assert maxProfit == PartialSolProfit(partialSolution, jobs, 0);
 }
 
 //demonstram ca daca adaugam [0] la o secventa profitul acesteia ramane acelasi ca inainte de adaugare
@@ -679,10 +675,10 @@ lemma NotAddingAJobKeepsSameProfit(partialSol: seq<int>, jobs: seq <Job>, index:
   requires validJobsSeq(jobs)
   requires 0 <= index <= |partialSol| < |jobs|
   decreases |partialSol| - index
-  ensures PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, index) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol + [0], jobs, index)
+  ensures PartialSolProfit(partialSol, jobs, index) == PartialSolProfit(partialSol + [0], jobs, index)
 {
   if |partialSol| == index {
-    assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, index) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol + [0], jobs, index);
+    assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, index) == PartialSolProfit(partialSol + [0], jobs, index);
 
   }
   else
@@ -698,13 +694,13 @@ lemma SubSeqOfPartialIsAlsoPartial(partialSol: seq<int>, jobs: seq<Job>, length:
   requires length + 1 == |partialSol|
   requires 0 <= length < |jobs|
   requires validJobsSeq(jobs)
-  requires isPartialSolution(partialSol, jobs, length + 1)
-  ensures isPartialSolution(partialSol[..length], jobs, length)
+  requires isPartialSol(partialSol, jobs, length + 1)
+  ensures isPartialSol(partialSol[..length], jobs, length)
 {
 
 }
 
-//lemma ajutatoare pentru metoda leadsToOptimalWithTakingJobI
+//lemma ajutatoare pentru metoda leadsToOptWithJobI
 //demonstram ca in cazul in care profitul solutiei partiale ce contine job-ul i este mai mare decat dp[i-1] (profitul optim anterior)
 //aceasta este optima
 lemma optimalPartialSolutionWithJobI(i: int, jobs: seq<Job>, maxProfit: int, dp: seq<int>)
@@ -713,16 +709,16 @@ lemma optimalPartialSolutionWithJobI(i: int, jobs: seq<Job>, maxProfit: int, dp:
   requires |dp| == i
   requires 1 <= i < |jobs|
   requires dp[i - 1] < maxProfit
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i //stim din invariant
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSol(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i //stim din invariant
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
 {
-  forall partialSol | |partialSol| == i + 1 && isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|)
-    ensures HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
+  forall partialSol | |partialSol| == i + 1 && isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|)
+    ensures HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
   {
     if partialSol[i] == 1
     {
-      assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
+      assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
       //assume false;
       //demonstrat din functia MaxProfitWithJobI
     }
@@ -733,15 +729,15 @@ lemma optimalPartialSolutionWithJobI(i: int, jobs: seq<Job>, maxProfit: int, dp:
       //daca nu punem job-ul i => punem 0 si profitul este <= dp[i-1] (optim) (pasul anterior), dp[i - 1] < max_profit => tranzitivitate <= max_profit
       NotAddingAJobKeepsSameProfit(partialSol[..i], jobs, 0);
       assert partialSol == partialSol[..i] + [0];
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol[..i], jobs, 0);
+      assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0) == PartialSolProfit(partialSol[..i], jobs, 0);
       SubSeqOfPartialIsAlsoPartial(partialSol, jobs, i);
-      assert isPartialSolution(partialSol[..i], jobs, |partialSol[..i]|);
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol[..i], jobs, 0) <= dp[i - 1]; //din requires(1)
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0)  <= dp[i - 1];
+      assert isPartialSol(partialSol[..i], jobs, |partialSol[..i]|);
+      assert PartialSolProfit(partialSol[..i], jobs, 0) <= dp[i - 1]; //din requires(1)
+      assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0)  <= dp[i - 1];
       assert dp[i - 1] < maxProfit; //care stim din preconditii ca este < maxProfit
       //assume false;
       //assume false;
-      assert HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
+      assert HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
 
     }
 
@@ -750,37 +746,37 @@ lemma optimalPartialSolutionWithJobI(i: int, jobs: seq<Job>, maxProfit: int, dp:
 
 //ramura din metoda principala in care prin alegerea job-ului i se obtine un profit mai bun decat fara acesta
 //metoda in care calculam solutia partiala de lungime i = solutia partiala cu job-ul i si demonstram ca aceasta este optima, stiind ca profitul acesteia este > decat dp[i-1]
-method leadsToOptimalWithTakingJobI(jobs: seq<Job>, dp:seq<int>, allSol: seq<seq<int>>, i: int, maxProfit: int, partialSolWithJobI: seq<int>) returns (optimalPartialSolution: seq<int>, profits:seq<int>)
+method leadsToOptWithJobI(jobs: seq<Job>, dp:seq<int>, allSol: seq<seq<int>>, i: int, maxProfit: int, partialSolWithJobI: seq<int>) returns (optimalPartialSolution: seq<int>, profits:seq<int>)
   requires validProblem(jobs)
   requires 1 <= i < |jobs|
   requires |dp| == |allSol| == i
-  requires isPartialSolution(partialSolWithJobI, jobs, i + 1)
+  requires isPartialSol(partialSolWithJobI, jobs, i + 1)
   requires partialSolutionWithJobI(partialSolWithJobI, jobs, i)
-  requires maxProfit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolWithJobI, jobs, 0);
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i //stim din invariant
+  requires maxProfit == PartialSolProfit(partialSolWithJobI, jobs, 0);
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSol(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i //stim din invariant
   requires dp[i - 1] < maxProfit
-  ensures isPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
+  ensures isPartialSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
   ensures |profits| == i + 1
   ensures profits == dp + [maxProfit]
-  ensures isOptimalPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
+  ensures isOptParSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
   ensures HasProfit(optimalPartialSolution, jobs, 0, profits[i])
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0);
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1  && isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0);
 {
-  
+
   profits := dp + [maxProfit]; //profitul general creste deorece cu job-ul curent se obtine un profit mai mare
   assert partialSolWithJobI[i] == 1;
 
   optimalPartialSolution := partialSolWithJobI; //solutia contine job-ul i
-  assert isPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
-  assert PartialSolutionPrefixProfit(optimalPartialSolution, jobs, 0) == maxProfit;
+  assert isPartialSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
+  assert PartialSolProfit(optimalPartialSolution, jobs, 0) == maxProfit;
   assert partialSolutionWithJobI(optimalPartialSolution, jobs, i);
 
   //demonstram ca aceasta solutie partiala este si optima
   optimalPartialSolutionWithJobI(i, jobs, maxProfit, dp);
 
-  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1   && isPartialSolution(partialSol, jobs, i + 1) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0);
-  assert isOptimalPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
+  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1   && isPartialSol(partialSol, jobs, i + 1) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0);
+  assert isOptParSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
 }
 
 
@@ -792,21 +788,21 @@ lemma optimalPartialSolutionWithoutJobI(i: int, jobs: seq<Job>, maxProfit: int, 
   requires |profits| == i + 1
   requires profits[i] == dp[i - 1]
   requires dp[i - 1] >= maxProfit
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0)
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSol(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0)
 {
-  forall partialSol | |partialSol| == i + 1 && isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|)
-    ensures HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0) //profits[i] == dp[i - 1] => imi doresc sa arat ca se obtin profituri <= dp[i-1] si am reusit YEEEE:))
+  forall partialSol | |partialSol| == i + 1 && isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|)
+    ensures HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0) //profits[i] == dp[i - 1] => imi doresc sa arat ca se obtin profituri <= dp[i-1] si am reusit YEEEE:))
   {
     if partialSol[i] == 1
     {
       //stim ca toate au profitul <= max_profit, iar max_profit <= dp[i-1]
-      assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
+      assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
       assert maxProfit <= dp[i - 1];
       assert profits[i] == dp[i - 1];
       assert maxProfit <= profits[i];
-      assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0);
+      assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0);
       //assume false;
     }
     else
@@ -817,52 +813,52 @@ lemma optimalPartialSolutionWithoutJobI(i: int, jobs: seq<Job>, maxProfit: int, 
       //profitul ramane dp[i-1] care stim ca este optim pentru toate solutiile partiale de lungime i - 1 din invariant
       assert partialSol[..i] + [0] == partialSol;
       NotAddingAJobKeepsSameProfit(partialSol[..i], jobs, 0);
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol[..i], jobs, 0) == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0); //<= dp[i-1] IMPORTANT
-      assert isPartialSolution(partialSol[..i], jobs, |partialSol[..i]|);
-      assert forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0);
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol[..i], jobs, 0) <= dp [i - 1]; //dp[i-1] profit optim ..i !!IMPORTANT
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0) <= dp[i - 1];
+      assert PartialSolProfit(partialSol[..i], jobs, 0) == PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0); //<= dp[i-1] IMPORTANT
+      assert isPartialSol(partialSol[..i], jobs, |partialSol[..i]|);
+      assert forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSol(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0);
+      assert PartialSolProfit(partialSol[..i], jobs, 0) <= dp [i - 1]; //dp[i-1] profit optim ..i !!IMPORTANT
+      assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0) <= dp[i - 1];
       assert profits[i] == dp[i - 1];
-      assert PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0) <= profits[i];
+      assert PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0) <= profits[i];
     }
   }
 }
 
 //ramura in care prin alegerea job-ului i se obtine un profit <= cu cel anterior (dp[i-1]) si nu se adauga job-ul i la solutia optima
-method leadsToOptimalWithoutTakingJobI(jobs: seq<Job>, dp:seq<int>, allSol: seq<seq<int>>, i: int, maxProfit: int, partialSol: seq<int>) returns (optimalPartialSolution: seq<int>, profits:seq<int>)
+method leadsToOptWithoutJobI(jobs: seq<Job>, dp:seq<int>, allSol: seq<seq<int>>, i: int, maxProfit: int, partialSol: seq<int>) returns (optimalPartialSolution: seq<int>, profits:seq<int>)
   requires validProblem(jobs)
   requires 1 <= i < |jobs|
   requires |dp| == |allSol| == i
   requires |partialSol| == i
-  requires isOptimalPartialSolution(partialSol, jobs, i)
-  requires dp[i - 1] == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0)
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
-  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i
+  requires isOptParSol(partialSol, jobs, i)
+  requires dp[i - 1] == PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0)
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0)
+  requires forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSol(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0); //dp[i-1] profitul optim pentru job-urile de lungime i
   requires dp[i - 1] >= maxProfit
-  ensures isPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
-  ensures isOptimalPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
+  ensures isPartialSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
+  ensures isOptParSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1)
   ensures profits == dp + [dp[i-1]]
   ensures |profits| == i + 1
   ensures HasProfit(optimalPartialSolution, jobs, 0, profits[i])
-  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0);
+  ensures forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0);
 {
   //demonstram ca dp[i - 1] este maxim folosindu-ne de ce stim de la pasul anterior (toate profiturile posibile <= dp[i-1] )
   //daca nu adaugam un job, profitul ramane acelasi cu cel anterior care este <= dp[i-1] ==> conditia se pastreaza dp[i] = dp[i-1]
   assert dp[i-1] >= maxProfit;
 
-  profits := dp + [dp[i-1]]; //profitul maxim ramane profitul anterior deoarece prin prin selectarea job-ului curent nu se obtine un profit mai mare  
-  assert dp[i - 1] == PartialSolutionPrefixProfit(partialSol, jobs, 0);
-  
-  AssociativityOfProfitFunc(partialSol, jobs, 0, 0);
-  optimalPartialSolution := partialSol + [0]; //solutia nu contine job-ul i deoarece se obtine un profit mai bun fara el 
-  assert dp[i - 1] == PartialSolutionPrefixProfit(optimalPartialSolution, jobs, 0);
+  profits := dp + [dp[i-1]]; //profitul maxim ramane profitul anterior deoarece prin prin selectarea job-ului curent nu se obtine un profit mai mare
+  assert dp[i - 1] == PartialSolProfit(partialSol, jobs, 0);
 
-  assert isPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
+  AssociativityOfProfitFunc(partialSol, jobs, 0, 0);
+  optimalPartialSolution := partialSol + [0]; //solutia nu contine job-ul i deoarece se obtine un profit mai bun fara el
+  assert dp[i - 1] == PartialSolProfit(optimalPartialSolution, jobs, 0);
+
+  assert isPartialSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
   assert partialSolutionWithoutJobI(optimalPartialSolution, jobs, i);
   optimalPartialSolutionWithoutJobI(i, jobs, maxProfit, dp, profits);
 
-  assert isOptimalPartialSolution(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
-  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSolution(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, profits[i], 0);
+  assert isOptParSol(optimalPartialSolution, jobs, i + 1);
+  assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && isPartialSol(partialSol, jobs, |partialSol|) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, profits[i], 0);
 }
 
 
@@ -883,9 +879,9 @@ method WeightedJobScheduling(jobs: seq<Job>) returns (sol: seq<int>, profit : in
   assert |allSol[0]| == |solution|;
   assert 0 <= solution[0] <= 1;
 
-  assert isPartialSolution(solution, jobs, i);
+  assert isPartialSol(solution, jobs, i);
   assert validJob(jobs[0]); //profit >=0
-  assert isOptimalPartialSolution(solution, jobs, i); //[1] solutia optima de lungime 1
+  assert isOptParSol(solution, jobs, i); //[1] solutia optima de lungime 1
 
   while i < |jobs|
     invariant 1 <= i <= |jobs|
@@ -893,41 +889,41 @@ method WeightedJobScheduling(jobs: seq<Job>) returns (sol: seq<int>, profit : in
     invariant i == |dp|
     invariant 1 <= |dp| <= |jobs|
     decreases |jobs| - |dp|
-    invariant isPartialSolution(solution, jobs, i) 
-    invariant |solution| == i 
-    invariant i == |allSol| 
+    invariant isPartialSol(solution, jobs, i)
+    invariant |solution| == i
+    invariant i == |allSol|
     decreases |jobs| - |allSol|
     decreases |jobs| - |allSol[i-1]|
-    invariant isPartialSolution(allSol[i-1], jobs, i)
+    invariant isPartialSol(allSol[i-1], jobs, i)
     invariant HasProfit(solution, jobs, 0, dp[i - 1])
     invariant HasProfit(allSol[i - 1], jobs, 0 , dp[i - 1])
     invariant allSol[i - 1] == solution
-    invariant OptimalPartialSolutions(allSol, jobs, dp, i)
-    invariant isOptimalPartialSolution(allSol[i - 1], jobs, i)   
-    invariant forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSolution(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0) //sol par optima
+    invariant OptParSolutions(allSol, jobs, dp, i)
+    invariant isOptParSol(allSol[i - 1], jobs, i)
+    invariant forall partialSol :: |partialSol| == i  && isPartialSol(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, dp[i - 1], 0) //sol par optima
     invariant forall i :: 0 <= i < |dp| ==> dp[i] >= 0
-    invariant isOptimalPartialSolution(solution, jobs, i)
+    invariant isOptParSol(solution, jobs, i)
   {
     var maxProfit, partialSolWithI := MaxProfitWithJobI(jobs, i, dp, allSol);
 
-    assert maxProfit == PartialSolutionPrefixProfit(partialSolWithI, jobs, 0);
+    assert maxProfit == PartialSolProfit(partialSolWithI, jobs, 0);
     assert partialSolutionWithJobI(partialSolWithI, jobs, i);
-    assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProfit(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
+    assert forall partialSol :: |partialSol| == i + 1 && partialSolutionWithJobI(partialSol, jobs, i) ==> HasLessProf(partialSol, jobs, maxProfit, 0);
     //calculeaza maximul dintre excluded profit si included profit
     //maximul dintre profitul obtinut pana la job-ul anterior si profitul obtinut cu adugarea job-ului curent
 
     if dp[i-1] >= maxProfit //se obtine un profit mai bun fara job-ul curent //lemma requires conditia
     {
-      
-      solution, dp := leadsToOptimalWithoutTakingJobI(jobs, dp, allSol, i, maxProfit, solution);
-      assert isOptimalPartialSolution(solution, jobs, i + 1);
+
+      solution, dp :=leadsToOptWithoutJobI(jobs, dp, allSol, i, maxProfit, solution);
+      assert isOptParSol(solution, jobs, i + 1);
 
     }
     else //alegem job-ul i dp[i-1] < maxProfit
     {
 
-      solution, dp := leadsToOptimalWithTakingJobI(jobs, dp, allSol, i, maxProfit, partialSolWithI);
-      assert isOptimalPartialSolution(solution, jobs, i + 1);
+      solution, dp := leadsToOptWithJobI(jobs, dp, allSol, i, maxProfit, partialSolWithI);
+      assert isOptParSol(solution, jobs, i + 1);
 
     }
     allSol := allSol + [solution]; //cream secventa de solutii partiale optime(care includ job-ul curent sau nu) pentru fiecare job in parte
